血壓13x/7x,做開gym

二十幾歲，驗過血（狂食蕉搞到鉀高左少少）同尿都冇事，體脂13%左右，比公立醫院踢黎踢去，係唔係就死

偏高之wo
而且你咩時候量
量個陣要 最平和個心情 先可以作準

白袍症候群

朝早，朝早既話通常第一次量都係13x,之後果幾次量都係12x
一開始做gym ，血壓又開始上升
有冇ching都係咁

我屋企次次量都係差唔多

大驚小怪
到你15X / 8X 再出聲

低過140 正常

梗系計resting啦，唔通做hiit做到血壓高要食血壓藥咩

但係明明生活習慣咁好都咁樣，好q驚，
平時已經食好清淡

我就係指做gym 果期，resting既時間，講得唔清楚sor Ching

大撚把人180/100 去到80歲, 都係咁過人生, 唔知你問黎做乜撚...............

係唔係關diet事

驚閪咩 量親都170/90

緊張姐，我幾年前炒車做過手術後量親都15x/11x,之後幾年做多兩次手術次次都爆高，次次做完後量又正常返

師兄保重身體吖

已經有猝死既心理準備

食得好清，平時晚餐係 雞柳+水+蕃茄 攪拌機打爛黎飲

哇咁痴線？

下，其實你地平均血壓幾高？

做運動係會高少少，休息下就低番

間唔時做少少帶氧

食野走鹽

燥比人激親 工作壓力大 會上到135/87
同埋可能會開始頭痛
訓醒第二朝又冇事

Ching平時一分鐘心率幾多？

食親野都落鹽只都係60/105

曬命，我有咁既血壓就唔洗食咁清，一定日日隊薯片

係咪過輕？果陣我都係咁

係咪因為k+高留院咋k 高可能會引發心律不正 可能會死🤔

不過我食得少澱粉同糖
唔知關唔關事

BMI 20

唔太明，k係咩野意思？

鉀離子

醫生可能要俾啲鈣你 或者其他療法降低你身體入面鉀嘅濃度 先會俾你出院

聽報告果陣個醫生話鉀輕微高左1度炸，電話都冇打過比我叫我覆診，驗尿都冇事應該唔關腎事，
同埋鉀高唔係反而血壓會低嫁咩
醫生估係因為我朝朝食香蕉食左幾年，叫我食少d

我冇留院

補充番我係前排自己量血壓發現幾高下，所以去左健康院驗尿同血，冇被要求過留院，因為健康院醫生話只係輕微高左1度（但我唔知公立醫院計血鉀既單位係乜），甚至等報告果陣都冇過打電話比我。

但係佢地見我咁後生，怕係我心有事所以轉介我去醫院睇高血壓，果陣去到醫院量過13x叫我自己揀食唔食藥，我揀左唔食就叫左我走，完全唔幫我睇我身體發生咩事

推

13x/7x咁正常，邊個會同你check咁多野
食多左鹽都會高少少啦

你高左少少姐 唔係高好多

r.a.p

樓主心跳幾多

平時起床後60左右，
行路80左右

咁都算正常啦我之前血壓同你差唔多，睇醫生話後生來講正常但唔算理想，最理想係唔過120/80。如果覺得仲係太高可以試下食西芹，有助降血壓不過都建議唔好成日量，個人諗住諗住緊張就會量到好高

有問題？
我140/8x醫生都冇話乜
只係住院姑娘望完個開話高佐小小

Btw夜麻麻比佢地拍醒度係正常
佢哋話係我似係日頭緊張

有冇夜訓呀 成日夜訓都會血壓高

你幾重/幾高/年紀？

師兄唔係好明，你炒完車量得有幾密？
醫生有冇比建議你？

巴打你醫院用咩機量？
伸晒隻手入去果d
定係就咁自己搵野包住隻手果d
同埋你廿尾？

我地個樣似醫生?

巴打唔係好明
你要留院？

我做咗gym反而慢咗...

我次次量都係9×/5× 都未驚心臟停頓
上次睇醫生驚死個護士 邊有咁容易死ah

130 睇醫生?? 焦慮症??

就係你血壓13x 都驚先會血壓13x, 當你唔驚13x 就唔會13x

我次次去醫院量都偏高，啲姑娘又鬧唔好咁緊張，俾佢鬧兩野血壓仲高
要自己喺屋企自己量先會準

155/78
24 歲Bmi 24.5 係唔係就死

我都係 次次醫院度都係12x 13x
但每次度都會好緊張唔知關唔關事
最後自己買左個血壓計
要度好多次先回覆返正常
即係大約度5次 頭一兩次就12x 13x
之後個三次或者之後都係11x 有時10x
不過都知自己血壓可能偏高或者唔穩定
但我自問都算健康身型 成日做運動同做gym
bmi 22左右
我諗都係飲食問題 我成日覺得成日做運動唔驚 所以乜野垃圾都食 又餐餐食到九成飽
所以宜家都開始食得清d

其實係要開始貪心
因為廿幾歲13x算係偏高
宜家咁後生當然唔洗驚 但年齡開始大
你血壓都會跟住升
到時有事即死都話好d
係驚你中風又死唔去
你自己辛苦 照顧你既屋企人重辛苦

聽完咁多人都係咁，心都定d
不過都要注意下！ching一齊努力。
你每次量血壓有冇隔3-4分鐘比血管恢復先再量？

冇 都係即度
岩岩訓醒度係最低

堅定流呀 噤撚淡定

岩呀

即度好似會低左
因為血管未恢復

其實邊有偏高

咁真係唔知

140/90以上係高血壓

你己前期，先睇醫生

你幾重幾高？
體脂幾多？

高少少姐 同埋做下帶氧運動啦

175cm 65kg
體脂冇度過

呢個度數照計公立醫院唔會同你玩架窩，下壓重要咁正常，上壓高少少

就係話你太panic, 下次拎bp 嗰時試下拎埋pulse rate 睇下有冇比平時高啦

死啦我都120/70
係咪正常得滯？

冇，
13x/ 7x
心跳多數6x
緊張果陣心跳高，血壓會更高

已準備去做身體檢查

呢個只係指引 未必個個一樣
量得一次半次唔可以作準

巴打你係用咩血壓機量？

上壓無咩參考價值
下壓8x先上黎叫春

萬寧
兩年前買

認真咩

form 3個陣發現有啲高就開始check
屋企度都係11X - 12X / 7X
醫院度可以去到15X / 9X
一直check / 驗五六年都話冇乜問題
跟住啲醫生覺得唔係好嚴重 踢咗去街症𠴱邊
之後就冇再去睇了 自己久唔久拎部機度下
成日覺得公立求撚其驗唔準 又唔敢去私立check全身
不過自己小學開始成撚打機全日久座不動 可能都有少少關事
可能天生心血管差都唔定
食清啲囉 遠離煙酒 唔好玩太夜 冇辦法

點解唔敢？怕比人呃？
我呢家搵緊邊間可信反正庸人自擾都唔係辦法，檢查下比個心定d都好，就算有事都可以早d醫
呢年體力差左好撚驚

收縮壓你緊張小小都好易變
舒張壓唔會

入院做手術前度呀姑娘話冇事

我應該衰0運動同有腫瘤
我手術前後都驗晒血同ct冇乜特別

次前去過幾次醫院照X光/ 驗血
咁要量血壓(我好易緊張, 係佢地面前我會上到17X/10X)
但係佢地都唔會理 試過同醫生講, 佢話呢個唔洗理住, 理番個XX症狀先
係屋企量都係12X-13X/7X-8X 好浮動

巴打幾歲

自己買未必準
搵診所成隻手伸入去既準d

20頭

我有時覆診有提過自己血壓高有時會度下
但真係一時時佢都廢事理我

中學健康檢查量血壓全班得我一個俾姑娘叫坐一陣再量第二次，
我係好瘦個啲人黎，結果量到15X-16X，
我知道我係見到血壓計就緊張，
結果係屋企自己量就長期 12X-13X之間徘徊，
睇過幾次醫生最後都冇理到，
反而家父家母血壓就below120/80仲好健康，
成日笑我仲高過佢地

Same bro

腫瘤咩野腫瘤？

你指休息幾耐？

有冇做開運動吖Ching

無

血壓13x/7x雖然少少高
但個醫生唔會咁on9見你sbp 13x 就refer

真正有問題係K+高
hyperkalemia 影響心跳
但有問題既可能係腎

不過咁後生食少D蕉先 再去驗

要減下磅啦
減一磅低1mmhg

好多謝ching 既建議，
呢家都冇食蕉住，去左身體檢查睇下咩事先

早排飲得多酒入左醫院17x/9x
跟住醫生即刻開左血壓藥。食左幾個月。而家無覆診無食藥係屋企量。都變番正常。朝早起身量最準。其實140 以下都唔洗咁驚。因為你平時運動個陣分分鐘高過呢個數。係屋企間唔中量下最好

我有陣會上140以上
不過大多數係13x

你屬於偏高。平時要注意下飲食。千其唔好煙酒

自己嚇自己，每個人體質唔同，人人都標準120/80 咩

好少事。。。。

半年零運動
無節制咁食野
長期夜訓

13x/9x

的起心肝做運動

巴打幾歲BMI幾多？

三十中

Bmi 26

知道啦ching
多謝你提醒

13x/7x 唔係好嚴重姐. 食番清D好快降番

係邊到度先
如果係醫院度高少少係正常，人會度個陣緊張而血壓升高少少，同埋上壓13x 唔算真係好高
體脂13% 更加係十分靚
所以唔洗擔心
睇下會唔會有機會度埋內臟脂肪數值

利申：dietitian

我係屋企量吖
我會去做一次詳細既身體檢查！
小六量血壓都已經120
我自問帶氧都做得適中，又有做gym,
血壓反而長期都13x

我已經好清但唔想成世都咁清

有錢有時間check 下血脂/體脂/心電圖呢啲
如果都無咩問題，只係血壓偏高，咁可能係家族問題，又或者你量個陣緊張
都無咩可以做到，最多都係食少啲鹽，食多少少高鉀野（牛油果，綠色菜，香蕉...）
keep 住啲運動
你個case 都唔洗食藥住
唔洗擔心，好少事姐

伸曬隻手入去
通常都係量到上壓130左右
屋企就量電子血壓計，都係差唔多個數

之前我點度都係12x~13x/8x
依排做多左運動 少飲左咖啡 食野就照正常
依幾日度都keep住11x/7x

巴打定絲打？

有棍

巴打下壓多數幾多？

巴打BMI正常？近排有冇瘦左？
同埋介唔介意講下咩年紀

22bmi 其實我係瘦底
因為平時都有做下gym 但唔係堅操個type
算鋼條身型
係依排先做多左帶氧
26歲

7x

你後生咁低 其實好有問題

連登仔個個都180果喎
你算低

70

屌 睇完post量咗次
高咗少少